\chapter{Introdução}
\label{introducao}
A criptografia está presente em quase todas as aplicações de hoje e com ela é possível garantir que informações sejam trocadas de modo seguro. Os algoritmos de criptografia podem ser classificados em dois grandes grupos, os simétricos e os assimétricos.

A criptografia simétrica é o método onde o remetente e o destinatário usam a mesma chave, exemplos dessa criptografia são o DES e o AES. A criptografia assimétrica por sua vez tem chave pública para criptografar mensagens e uma chave privada para descriptografar. É comum que comunicações que usam criptografia simétrica façam a troca inicial das chaves utilizando algum algoritmo assimétrico. Dos algoritmos assimétricos, o RSA é o mais utilizado e é o algoritmo que deu origem a criptografia homomórfica.

Esta monografia tem como objetivo apresentar o problema da Criptografia Completamente Homomórfica, soluções atuais, possíveis aplicações e limitações.
Essa criptografia, apesar de recente, tem a capacidade de inovar o campo da computação em nuvem, pois ela não necessita que os dados sejam descriptografados para que operações sejam aplicadas nos dados originais.

A solução apresentada por Gentry para o problema de Criptografia Completamente Homomórfica~\cite{gentrythesis}, atualmente considerada a melhor solução para tal problema, é descrita nesta monografia com relação a criptografia sobre inteiros~\cite{fheintegers}. Seu método de construção é explicado seguindo os seus passos de contrução originais e padrões de implementação utilizados em~\cite{gentryhalevi}.

Possíveis aplicações para esse sistema são discutidas, mostrando qual o papel da criptografia completamente homomórfica nelas e qual a viabilidade de implementação delas.
Uma seção é dedicada a descrever a segurança deste sistema de criptografia, verificando o que garante que nenhuma informação seja liberada quando operações são aplicadas ao texto criptografado.

Além disso, testes foram realizados utilizando uma implementação deste sistema de criptografia\footnote{A implementação escolhida é baseada na criptografia com relação a inteiros.} e seus resultados foram comparados com outro sistema de criptografia assimétrico, o RSA.

Para concluir, algumas observações são feitas sobre as diferenças entre essa criptografia e outras criptografias assimétricas, limitações atuais, possibilidades futuras e melhorias necessárias para fazer com que a criptografia completamente homomórfica possa ser usada em larga escala.

O primeiro capítulo introduz o objeto central do estudo desta monografia. Em seguida, o capítulo dois apresenta formalmente o problema da criptografia completamente homomórfica, mostra os passos utilizados por Gentry para construção do sistema e finaliza com uma análise de segurança da criptografia. O capítulo três mostra possíveis aplicações para um sistema completamente homomórfico. O capítulo quatro mostra os testes realizados e seus resultados com relação a velocidade, segurança e funcionalidade do sistema implementado. Finalmente, o capítulo cinco traz uma conclusão sobre a criptografia estudada.